<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>魁钺星辉</title><description>人间私语天闻若雷 暗室亏心神目如电</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/</link><language>zh</language><lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 15:15:06 +0800</lastBuildDate><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:15:06 +0800</pubDate><ttl>250</ttl><atom:link href="https://kuiyuexinghui.github.io/feed.rss" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/p/fengshuishuo</guid><title>风水常识浅说</title><description>风水是一个很大的概念，在这我就随意简单的说说，不求全面，当然一篇文章也很难讲全面，再者一些有关传承的风水技术也不便在这细说。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/p/fengshuishuo</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>风水是一个很大的概念，在这我就随意简单的说说，不求全面，当然一篇文章也很难讲全面，再者一些有关传承的风水技术也不便在这细说。</p></blockquote><br /><p>&emsp;&emsp;坦白讲，风水的话题其实是很沉重的，由于个人职业经历，遇到过不少因为风水的问题导致不好的结果。因此本文的目的就是给朋友们普及一些风水相关的常识，你看完后也不能说就学会了调风水，但是起码在遇到江湖大师们的时候，你能够知道哪些东西是真的，哪些东西是假的，什么是可信的，什么是忽悠人的，那本文目的也算是达到了。<br><br><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/fengshui/fengshui01.jpg" alt="风水"/></p><br /><p>&emsp;&emsp;开始之前，先确认一个基本问题。风水是真实存在的吗？答案肯定是的。地球上任何地方都是在遵循着风水规律，规律不会以人的意志而转移，风水对环境的作用是客观的。<br>&emsp;&emsp;我们通过把握规律去作用，对人和事物做出改变，从而是实现改变命运的方法之一，当然也只是之一。通过风水能达到的目的，通过修行或道法也能达到。<br>&emsp;&emsp;这里有人就会说，既然风水这么厉害，那为什么不回去给祖先找块风水宝地，让自己躺赢人生呢？<br>&emsp;&emsp;有一首讽刺风水师的打油诗：风水先生惯说空，指南指北指西东，人间若有封候地，何不寻来葬乃翁。这个其实是对风水规律的不理解，风水对运的作用很讲究，没到那个运就用不了。<br>&emsp;&emsp;风水是随着时间变化而流转的，所谓三十年河东三十年河西，风水流转的时间规律大概就是三十年，一般不会超过三十年，这里牵扯到一些技术问题，不做过多的阐述。<br>&emsp;&emsp;我们学习风水，了解风水，非常重要的一个意义就是趋吉避凶。当知道某个事情不好的时候，我们能够有一些方法去减缓它的不好。当某个事情好的时候，我们也能通过一些方法让它变成更大的好。<br>&emsp;&emsp;所以不要对风水迷信，客观的看待风水的作用，风水并不是万能的，也不是用来实现个人欲望的工具，就像道法一样，它只是撬动这个世界的杠杆之一。<br><br>&emsp;&emsp;风水是通过规律去影响丁和财的问题。丁指的是人的健康、子女、现实中的官运、人际关系中所处的位置。财指的是钱财、所能掌控为你所用的资源、对男性还包括姻缘。</p><br /><h3><font color=#cf1f2e>风水中几个常见的概念</font></h3><br /><h4>一、形和气</h4><p>&emsp;&emsp;在传统的风水理论中一般讲峦头和理气。峦头就是形状，一般在阴宅中比较明显，在阳宅中有高楼大厦、道路、垃圾站、等眼睛能看到的东西。理气就是根据生气的流通，来判断一些有规律的东西。</p><br /><h4>二、青龙白虎朱雀玄武</h4><p>&emsp;&emsp;传说中的四个神兽，古人用来指代四个方向，左为青龙、右为白虎、前为朱雀、后为玄武，此处注意方向是相对存在的，都是以对方为存在的前提，不可能单独存在。青龙与玄武对丁影响大，白虎与朱雀对财影响大。放到家庭讲，青龙影响男人，白虎影响女人，朱雀影响子女，玄武代表祖宗以及血脉的传承，另外玄武还代表贵人。四个方向一定要注意整体协调与平衡，万不可一个太强。</p><br /><h4>三、砂和水</h4><p>&emsp;&emsp;高一寸为砂，低一寸为水，城市以路为水，当然高架桥也是水。</p><br /><h4>四、煞</h4><p>&emsp;&emsp;能伤人、对人产生不良影响的都统称为煞。煞是无穷无尽的，没有必要去记住有多少种煞，或研究哪种是哪种不是，这些都没有意义，只需要看气流就可以，如果不懂生气的概念，至少知道空气的概念，你看空气流动的快慢与摩擦，就能知道什么地方是煞。</p><br /><h4>五、路冲</h4><p>&emsp;&emsp;煞的一种形式，就是前面有一条路直直的冲过来。“古人说冲起来富贵无限量，但也可能冲败绝”。路冲主要看理气，看冲过来的气是好还是坏，看气是吉还是衰。具体情况具体分析，不能一见路冲就不好，也不能说就很好。风水是相对的、是协调的。总之不能见煞就论凶，需要辩证的看。<br>&emsp;&emsp;如果是商铺对着路冲，只要能收气，就能发财，做生意就是求财嘛。如果单身的对着，容易有桃花。当然以上如果不会处理就很容易伤人，健康容易出现问题。</p><br /><h3><font color=#cf1f2e>阳宅好风水三个大的原则</font></h3><p>&emsp;&emsp;风水有阳宅风水和阴宅风水，本文主要聊阳宅风水。</p><br /><h4>一、藏风聚气</h4><p>&emsp;&emsp;简单来说，房子不宜太大。房子属阴，人属阳，房子大人少，导致阴气偏重，人的阳气就会被耗散掉，人就会变得很虚弱昏沉，造成精神抑郁，压力过大。</p><br /><h4>二、阳气旺盛</h4><p>&emsp;&emsp;坟前庙后不能住，所谓坟前庙后，不是指坟的前面，庙的后面，这只是修辞手法，坟的周围庙的周围都不能住人。</p><br /><h4>三、能量平衡</h4><p>&emsp;&emsp;房子布局要合理，缺角本身不是问题，缺角不是说那个地方少了一块会出问题，而是说缺角会影响整体的平衡，在别的地方会出问题。</p><br /><h3><font color=#cf1f2e>门主灶厕的一些注意事项</font></h3><p>&emsp;&emsp;我们实际在看阳宅风水的时候，考虑的不仅是三个大原则，还要考虑房子的内外环境与门主灶厕，以房子的大门&amp;阳台&amp;窗户为界线，门外是外环境，门内是内环境。</p><br /><h4>一、门</h4><p>&emsp;&emsp;大门不能对着上下楼梯、电梯门、台阶等，不能对着死角、或者很阴暗的角落、或者一出门就是阴暗的夹道，也不能对着一些垃圾、污水、杂物。房门不能正相对，比如厨房与厕所的门，心理上讲也是很不舒服，风水上讲也是不好的，应该尽量按照一定的规律错开，不要正对。传统上的说法：门对门就是嘴对嘴，两个人会吵架。</p><br /><h4>二、卧室</h4><p>&emsp;&emsp;人一天1/3的时间都呆在卧室，接触的气是最多的，所以卧室装修不能太亮，颜色不能太鲜艳，会对精神造成压力。床背后的墙一定要靠实，靠空容易夫妻吵架。床背靠墙另一侧不能是厕所，对健康不利，容易得病。也不能是厨房，会导致睡觉不安稳，总是很累，做一些奇怪的梦。更不能对着灶台，很容易得皮肤病。也不能是神坛，会导致不孕症。床不能被门直冲，保证一定的私密性。另外卧室里不要摆结婚照，虽然说照片是你们俩，但是里面的夫妻不一定是你们俩，如果摆的不正，容易出问题，挂到书房客厅都比卧室要强。尤其小孩的房间简单一点，不要搞得花里胡哨，温和一点。</p><br /><h4>三、灶/厨房</h4><p>&emsp;&emsp;以前有单独的灶房，或者说有单独的灶口，现在城市都用天然气或煤气灶、电磁炉，没有明确的开口，但是灶的影响仍然是存在的，因为有了灶才是一家人。<br>&emsp;&emsp;新房入住择日的时候，都是以起火做饭的时间作为入住的时间。如果只在房子里睡觉，不代表你就搬家了，只有起火做饭才能真正算在房子里生活了。而且朋友们是否有注意到，传统中灶王爷的像上面写的是一家之主，所以只有做饭，灶王爷在的时候，才是一个家。<br>&emsp;&emsp;厨房的布局一定不要放在西北和东北（指相对位置）。这两个地方对家里人的健康都会有一定的影响。西北，火克金，家里的男性长辈要么是头出问题，要么是腿脚出问题，有可能会开刀，或者是一些难搞的疾病。东北，对家里孩子有一些负面的影响。<br>&emsp;&emsp;所谓富裕看厨房，厨房一般代表子女和钱财。厨房其实也是钱库，所以尽量不要做开放厨房，厨房总是开着的话，钱财就会跑来跑去，挣的也许多但花的应该会更多，再一个子女跟家里的关系会不好，容易叛逆。如果灶口冲着门的话，那孩子可能会离家出走。另外灶的前面和后面都不能是神位。牵扯到专业方面的东西，写起来没完，点到即止。</p><br /><h4>四、卫生间</h4><p>&emsp;&emsp;卫生间是一个污秽的地方，煞气比较重的地方，门千万不能开错。如果买的这个房子，设计结构本身有问题的话，卫生间的门是第一个要改的，它比大门和厨房的门都重要。主卧的厕所门一定不能冲着床，不然健康是百分百会出问题的，而且是很恶性的问题，运气也会变的不好。另外厕所有问题的话，不容易怀孕。</p><br /><h4>五、客厅</h4><p>&emsp;&emsp;不宜太小，平时觉得客厅没有用，房间大点好，按实用角度讲没有错，但阳宅风水里面有一个重要的因素，就是公共区域的重要性。</p><br /><h3><font color=#cf1f2e>聊聊家居摆设</font></h3><p>&emsp;&emsp;家居摆设必须要根据形和气两方面综合判断，比如大件家具都应该是特定的位置，不能乱摆，要符合形和气的规则。这又是一套复杂的理论，在这里不展开讲。这里主要聊聊常见的突出的工艺品摆设问题。</p><br /><h4>一、镜子</h4><p>&emsp;&emsp;镜子属阴，具有收的功能，能收脏，也包括阴邪。千万不要在出门口摆放镜子，容易把外面不好的东西给收进来。卧室也不要放镜子，如果真需要镜子，可使用一个帘子或布套，不用的时候盖住，用的时候打开。</p><br /><h4>二、石头或泰山石</h4><p>&emsp;&emsp;石头属阴，消耗人的阳气，对人的身体影响很大，家里尽量不要摆真山真水的东西。如果是调风水需要用，一定要找专业人士看过，告诉你摆在什么地方，不然只会起反作用。所以一定要慎重，没事别找事。</p><br /><h4>三、神位</h4><p>&emsp;&emsp;做生意的会想着摆神像与财神，当然绝大部分人也不是特别的信，上香也不是很勤，所以问题不大。但如果是真信，家里要安佛堂等，一定要找懂行的人看一下，比如你要修佛法或学道法，教你的师父肯定是懂的，听从师父的安排布置就行。如果是店里神位的话，一定要找专业的人做，神像必须要现场开光，才会真的对你有帮助。如果少了这个，反倒有问题，不如不供，不供不会影响，但供错就百分百起负面作用，何必去冒这个险。<br>&emsp;&emsp;常识参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/shenxiang">神像安位避坑不完全指南</a></p><br /><h4>四、老虎画像或摆件</h4><p>&emsp;&emsp;绝不能挂家里，只有衙门才可以挂，老虎伤人，不分上山下山小老虎，都伤人。</p><br /><h4>五、龙画像或摆件</h4><p>&emsp;&emsp;可以挂，但需要朝里不能朝外。</p><br /><h4>六、貔貅</h4><p>&emsp;&emsp;是伤人的东西，有人说带上貔貅之后财运好了，应该是心理作用，也可能是饮鸩止渴。貔貅从原理上讲是只吃不拉，是猛兽，本质上是凶，形容的是勇猛的将士。</p><br /><h4>七、天然的矿物、紫水晶等</h4><p>&emsp;&emsp;都是能量很大的，摆对了有正面作用，摆错了还会有反作用。</p><br /><h4>八、古董</h4><p>&emsp;&emsp;阴气很重，尤其是古董动物猛兽的，如果放家里，一出事就是出大事，基本上没有好的正面作用。很喜欢的话建议单独弄个房间放置。</p><br /><h4>九、神佛之物</h4><p>&emsp;&emsp;有形必有灵，即使你不信，也会有用的，客观的存在不会因为你不信就没有影响。</p><br /><h4>十、老鹰</h4><p>&emsp;&emsp;属于凶相，朝廷的鹰犬，容易惹官司，点到即止。</p><br /><p>&emsp;&emsp;关于家居摆设，我们就简单说这么多，尽量摆吉利的物件，不要摆凶猛怪异的东西。记住大的原则就是不摆完全没问题，摆错了就容易出事，除非专业指导。</p><br /><p>&emsp;&emsp;最后我们讲一讲，房子死过人是否有问题，风水角度来说，家里有人不管是正常死亡还是出现意外的死亡，都会对气场产生影响，因为人咽气的时候，阴气是比较重的。影响就是睡眠不佳，神经衰弱，体弱多病，久治不愈等。可以找专业人士处理下，如果能用道法方式处理气场，最好是可以超度，效果会比较好一些。<br><br><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/fengshui/fengshui02.jpg" alt="风水"/></p><br /><h3><font color=#cf1f2e>尾声</font></h3><p>&emsp;&emsp;限于篇幅与传承，大多数问题都没有细致展开讲。回过头来总结下，风水说到底就是时空规律的把握，根源就是河图洛书，河洛就是时空生成的变化图。如果不懂易理肯定不会精通风水，但是精通易理预测不一定懂风水，这是两个东西。<br>&emsp;&emsp;学风水要懂所有的知识，包括人情世故等。看风水不仅仅是看风水的吉凶，还要怎么去策划调理调整。<br>&emsp;&emsp;内容参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/yzfengshui">阳宅风水策划完整操作步骤</a></p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/p/chaodu</guid><title>关于超度的一点常识</title><description>魁钺星辉的服务里有不少都涉及超度概念，也常有客户问起相关的问题，此篇就来谈谈部分最基本的常识，浅尝辄止。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/p/chaodu</link><pubDate>Wed, 3 Apr 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>魁钺星辉的服务里有不少都涉及超度概念，也常有客户问起相关的问题，此篇就来谈谈部分最基本的常识，浅尝辄止。</p></blockquote><br /><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/chaodu/cd01.jpg" alt="超度"/><br /><h3>一、什么是超度？</h3><p>&emsp;&emsp;超度是道教特有的一个宗教概念，指的是把阴性的存在给送走，使其不再干扰阳上之人的正常生活。<br>&emsp;&emsp;虽然其他种类的宗教，很多也有与阴魂打交道、实现类似功能的内容，但本质上都与道教有根本区别，它们都要强调一个去处的问题，比如去极乐世界、天国、神国、圣地之类，去处是核心。<br><br>&emsp;&emsp;<font color=#cf1f2e>唯有道教，超度的重点在送走，而不在送去哪。</font><br><br>&emsp;&emsp;在道教的基本世界观里，大道是衍生和主宰世界的本源，而并非某个或某类神灵，因此一切存在只能顺应大道，而不能去主宰其运行，因此只能通过某些方法来促进其进程，而不能加以颠覆或随意更改。<br>&emsp;&emsp;道教认为，人和动物等生命死亡之后，有其按照规律去往的地方，道士或神灵可以影响或调控这个过程，但并不能违背规律的运转，即不能随意更改其去处。<br><br>&emsp;&emsp;超度之目的是让阴灵去往该去的地方，不要滞留人间而干扰生人的正常生活，超度是平衡阴阳两界运行秩序、维护世界稳定的方法之一。<br><br>&emsp;&emsp;道教也有炼度之说，指的是把因破坏残损而无法转生的阴灵，用特定的方法医治补全之后，送到道教在阴中的机构，安排其再去往该去的地方，这是一种救度方法，本质上仍然不会改变阴灵的去向，属于超度的一种。<br><br>&emsp;&emsp;如果想改变死后的去向，只有一种办法，就是在生前自己修行，无论通过哪种具体法门，只要修到一定标准，就可以改变去处而去往更好的地方，这只能是个体自己修得，无法通过外界存在给予。<br>&emsp;&emsp;别人甚或神灵只能教给方法，或在某些阶段提供助力，但这一切都是通过内因起作用的外因，并没有决定作用，决定的关键永远都是自身的修行。<br><br>&emsp;&emsp;佛教原本并没有超度这个说法，因其传入汉地之后，基本完全照搬了道教的一切外在形式，如宫观设置、人员管理、法事活动、经论编纂等等，全部都是照抄，因此佛教也衍生出了超度之类的法事。<br>&emsp;&emsp;但其并没有道教的核心，因此只能停留在表面形式上，大概就是如何如何利益一下亡魂之类，只是一种救济，完全达不到超度的目的，更不要说什么超去极乐世界之类的神话了。<br><br>&emsp;&emsp;有些寺院在大搞法事的时候，遇到信众附体发作，也只能束手无策干瞪眼，不得不说是一种讽刺。</p><br /><h3>二、什么情况下需要超度？</h3><p>&emsp;&emsp;严格意义上来讲，任何去世的人都有超度的必要，所以过去有钱人家的葬礼上都会同步安排超度法事，对亡者及其家属都有一种正向作用，但这个法事是要消耗资源的，不但主家要花钱，道士也要费力。<br><br>&emsp;&emsp;道教出于一贯的实用主义精神，一般只在阴灵作祟时才会正经安排超度，毕竟实际上大多数的阴灵也没有太大的能力，也不会有很充分的作祟理由，也就不会闹，超不超度对活着的人来说影响并不明显。<br><br>&emsp;&emsp;有的等到要闹或影响显现出来的时候，可能最长已经过了几代人了。<br><br>&emsp;&emsp;而道士自己去世之后，也都会由徒弟和道友给做专门的超度法事，以解决生前行法造成的一些遗留问题，也能对自己的去处有实质性帮助。<br><br>&emsp;&emsp;对于去世的亲人，能超度一下肯定是最好，对亡者有利益，对生人的运气也会有助益，但这个并不是必须的，只有在意外凶死、夭折、客死他乡等特殊情况下，才必须要超度。<br>&emsp;&emsp;因为非正常死亡会有一个“阳寿未尽”的概念，大概意思就是很难及时去往该去的地方，大概率会滞留人间，而人死后与生前是不同的，认知与性格等都会有一个很大的转变，虽然还认识亲人，但已没有了活着时的亲情，很可能就会作祟以达到某些目的。<br><br>&emsp;&emsp;除此之外，还有个“冤亲债主”的概念，这个也不是佛教的原创，民间是早有此类认识的，属于轮回体系的一个附属概念，大概就是说人会与诸多前世遗留下来的人际关系牵涉，也会有今生的父母亲眷带来的牵涉，还有自己有意或无意造作引起的牵涉。<br><br>&emsp;&emsp;这里面就包括了一些死去但仍滞留不去的亲戚、仇家之类，如果人走背运或生病等不好的时候，或者人要修行，这些阴灵都会趁机来施加不良干扰，这种最好还是要超度一下。<br><br>&emsp;&emsp;还有常被问到的婴灵问题，这个也是民间野生佛教给鼓动起来的概念，实际上在道教的视野中，人真正成为人，是在出生的那个时间，而不是在受胎的时间，胎儿当然也有魂魄，但并不全。<br><br>&emsp;&emsp;堕胎的影响当然不好，这个主要是因为违背了天地好生的原则，与杀生并不是一回事，有意多次堕胎的，我觉得比起超度来，可能更需要的是忏悔和端正生活态度、掌握生活常识。<br><br>&emsp;&emsp;我并没有为堕胎开脱的意思，只是说不用过分恐惧，影响并没有佛油子们说的那么大，不要因此有过大的心理负担，这种情况超度当然是很好的，但也不是说不超度就会如何如何，很多貌似出家人的小商贩总喜欢拿这个来吓唬信众，其心可诛。</p><br /><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/chaodu/cd02.jpg" alt="超度"/><br /><h3>三、超度的原理和意义是什么？</h3><p>&emsp;&emsp;超度并不是乱来的，要知道按道教观点看，一切存在都有其缘由和意义，自然规则应加以尊重。<br><br>&emsp;&emsp;孤魂野鬼固然可怜，可其出现和存在都是天道要求的一部分，不应横加干涉，因此对待它们一般只会有“赈济”，也就是给点吃喝穿戴改善一下生存状态，是不会上去就要超度的。<br><br>&emsp;&emsp;修道之士遇到阴灵作祟的情况，首选善劝，其次要调用阴中的秩序维护者处理，不行的话才会考虑超度之类，只有万不得已的情况才会考虑来硬的，那些动不动就五雷掌打过去的，全是脑子有包。<br><br>&emsp;&emsp;真正超度要查明亡魂的相关信息，并且搞清楚前因后果，然后有针对性地分析解决，当然最粗暴的方法就是给钱打发，这个对小鬼之类肯定有效，可大多数已经造成明显现实影响的情况，只给钱是不好使的，必须要有能将其送到轮回下一步的技术操作。<br><br>&emsp;&emsp;这个没有正经传承是绝对做不到的，因为任何个人包括神灵都没有这个能力，必须通过阴中固有的机构（即客观规律的化现）来按流程步骤走，最后才能送走，没有充分的理由或哪一步没做到位都不行。<br><br>&emsp;&emsp;当然如果掌握了方法，又肯定是可以做到的，毕竟规则面前鬼鬼平等，只要符合条件，并没有出问题的余地。<br><br>&emsp;&emsp;超度也有不同的规模和方法，一般没有太大现实表现如闹鬼等，用简单的超度程序即可。如果有，那么就得用特定的复杂程序，婴灵之类又是单独的一种操作，等等，都需要根据具体情况来选取。<br><br>&emsp;&emsp;对普通人来讲，超度的最大意义就是恢复和保持正常生活、改善运气。<br><br>&emsp;&emsp;闹鬼或阴性问题的情况不用多说，解决了就好。普通人如果有孝心为祖先和亲人超度，那么冥阳双方都是有利益的。运气低迷的时候，超度一般也能解决一部分问题，从而在一定程度上改善运气。<br><br>&emsp;&emsp;至于面对更加复杂的现实情况，就要超度结合其他方法来处理了，比如魁钺星辉常做的填还受生债法事，一般都会附加解怨、超度两个部分，阴宅安葬、阳宅开光等一般也会附加超度等步骤。<br><br>&emsp;&emsp;具体的操作方法必须有传承才可以研究，这里就没法谈了，本文只能起到为普通人增加常识的功能。至于有传承的法师，所用方法也未必相同，一般都是各师各法，只要保证传承正、有效果就可以，细节之上就没有斤斤计较的必要了。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/p/shenxiang</guid><title>神像安位避坑不完全指南</title><description>本文内容不仅仅适用于神位神坛，祖宗牌位等也同理，甚至挂照片之类的同样也可以参考，大家依此自行发挥吧。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/p/shenxiang</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>本文内容不仅仅适用于神位神坛，祖宗牌位等也同理，甚至挂照片之类的同样也可以参考，大家依此自行发挥吧。</p></blockquote><br /><p>&emsp;&emsp;供奉神像是非常麻烦的事情，而不供奉神像是没有问题的，只要供奉神像就可能有问题，且一般很不好解决，这是俗语"请神容易送神难"的含义之一，因此如果不是真有信仰、如果条件不具备、若非必要，还是不建议乱供奉。<br><br>&emsp;&emsp;不要做生意看别人供自己也跟风供，尤其不要因为祈求具体的什么事情而被迫供奉，根据实践经验，这种十有八九过后要出问题。</p><p>&emsp;&emsp;再强调一遍：条件不具备就不要供奉，不然招惹祸患、徒增烦恼，不作就不会死，切记切记。</p><br /><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/god/god01.jpg" alt="神像避坑"/><br /><h3>一、神像选择</h3><p>&emsp;&emsp;这个主要看空间和财力，本身与信仰关系不大，影响也没多少。<br>&emsp;&emsp;有钱的用黄金白银玉石神像很好，没钱的用红纸黑字写个牌位也行。神像或牌位也可以用铜铁木头树脂塑料泥巴之类制作，材质影响不大。<br>&emsp;&emsp;理论上整木雕刻的较好，或者金属类比如铜像也较好，再就是瓷器类材质也较好。<br><br>&emsp;&emsp;但都要注意：必须要完整，不能有残损、破裂、造型不能奇形怪状、工艺不能差与丑、等。在符合基本审美标准的前提下，挑一个有眼缘的，造型美好、规整的，也就是你自己看起来舒服的最好。<br><br>&emsp;&emsp;有人喜欢用古董神像，认为更灵验，其实纯粹是幻觉，再老的神像没有香火也没什么意义，而古董大多有残损，如果不修复好就使用，则很不吉利。<br><br>&emsp;&emsp;有人会说，我也不供奉，就是当个文玩摆一摆没关系吧？答案是有关系，摆上就是神，就会有神的作用，搞不好就要出问题，此为风水上“有形必有灵”之基本原则。<br><br>&emsp;&emsp;供奉的神像如果不小心损坏、弄脏了，最好是换新的，最不济也要及时修复如初，越快越好，一点也不能耽搁。<br><br>&emsp;&emsp;俗话说“供单不供双”，神像个数一定要是奇数，如一三五七九个，忌讳供偶数个。<br>&emsp;&emsp;再要注意数目是分开计算的，比如有一张贴在墙上的祖宗牌位，又供了两尊佛像，那佛像还是供了双，还是不吉，墙上贴的挂的是单算的。<br><br>&emsp;&emsp;神像如果超过一个，就有一个排位、排座次的问题，这个也非常复杂，大概的原则是中间为地位最高、人面对神像时的右手侧为次高、左手侧再次，整体越靠近中间越高。比如5个神像，按地位高低顺序排列就是53124，7个就是7531246，其他情况可类推。<br><br>&emsp;&emsp;神像的整体高度最好一致，至少不要差别太大，或者摆在中间的可以略高一点，实在不行就通过调整神像底下垫的东西来修正高度对比。<br><br>&emsp;&emsp;神像整体要比香炉高，不要都放在一个平面上，大概意思就是香炉里插好香以后，香头不要高于神像的胸口。</p><br /><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/god/god02.jpg" alt="神像避坑"/><br /><h3>二、供具注意</h3><br /><h4>1. 供桌</h4><p>&emsp;&emsp;供桌不能太矮，一般要高于成年人的腰部。过去用的条案大多更高一些，常用的高度是108厘米，或者1.0、1.1、1.2米都可以，再高一点也能接受，只是烧香、放供品之类操作会不太方便。<br><br>&emsp;&emsp;有的神像会放于钉在墙上的搁板上，一般不推荐这么放，因为这种情况大多会放得过高，底下会动气，就有坐空的嫌疑，因此如果是在前述桌子高度钉搁板的话，倒也不会有什么大问题。<br><br>&emsp;&emsp;桌子的宽度长度无所谓，按使用方便选取，神像一般放于桌子左右居中的位置，不能放到侧边。供桌可以小，但不要与其他用途合用，平时供桌上也不要乱放东西，会有不良影响。<br><br>&emsp;&emsp;桌子下面可以带柜子，但一定要有柜门，且是实心不镂空的柜门，即从外面看不到柜子里面，不然也不吉。用布幔、桌围子同理，最好是垂到地面的，不要半截帘子。<br>&emsp;&emsp;如果是下面空的桌子，则桌子底下不要放杂物，最好是什么都不要放，保持干净空旷。<br>&emsp;&emsp;还要特别指出，最好不要放在其他家具上，尤其是冰箱上绝对不要放。现实中遇到过很多这种例子，因冰箱制冷运行时会震动，这么放纯粹是自己找倒霉。</p><br /><h4>2. 香炉</h4><p>&emsp;&emsp;其次是香炉，供神佛要用圆形的炉子，最好是有脚的，没脚的也凑合，但不要用方形香炉，如果仅仅只是供奉祖先，才可以用方形香炉、方鼎，其他一切情况都是用圆形的。<br><br>&emsp;&emsp;材质以纯铜的为佳，当然土豪用黄金白银的肯定更好，陶瓷或其他材质的香炉也可以，但太容易损坏的材质如陶土花盆、塑料合成的最好不用，因为香炉与神像一样，最忌讳破损。<br><br>&emsp;&emsp;填香炉不要用沙土，也不要用来历不明的香灰，用生糯米或生大米，拌上一点干茶叶，装到香炉六七分满即可。<br><br>&emsp;&emsp;平时烧香一般是三支即可，左手拿香右手点，点着的香头不能用嘴吹，可以用手扇灭或抖灭。按312顺序用左手进行插香。<br><br>&emsp;&emsp;香最好是用竹签香，就是下面带一截竹子香脚的那种，选味道清淡的天然材料香，不要用闻起来香味大到刺鼻的化学香。<br><br>&emsp;&emsp;香灰和香脚积满了要及时清理，不要学神婆那样一层层往上摞，清理下来的香灰和香脚可以用无字纸包起来，扔到江河湖海这类自然界的活水里，或者在烧纸时一起烧掉，灰烬埋到绿化带之类的土里。</p><br /><h4>3. 供具</h4><p>&emsp;&emsp;一切供具，如酒杯酒壶、茶杯茶壶、盘子等，都要完整无缺，材质同样无所谓，按喜好选就行，只是尽量选素一点的，不要带有人物、动物或太奇怪图像的就好。</p><br /><h4>4. 供品</h4><p>&emsp;&emsp;一切供品也都要完整的，比如西瓜不要切开、柚子不要剥好的等等。<br>&emsp;&emsp;气味大的水果一般不供，如榴莲、菠萝蜜之类，你要非较真为什么不能供我也讲不过你，你供就行不要抬杠。道家还不供李子、石榴、黑枣、梨等，其他普通的家常水果都是可以供的。<br><br>&emsp;&emsp;除非单纯供祖先或鬼，各种炒菜主食都不要供，筷子也不用放。一般神像也不供荤，有水果、糕点、干果，加上茶、酒、水、牛奶之类，大概就可以了。米饭有时候可以供，但搞起来有很多讲究，没必要折腾。</p><br /><h3>三、空间要求</h3><p>&emsp;&emsp;如果放在独立的房间是最好，或者放在书房或客厅、办公室或店铺的一角也可以，可以直接摆放也可以单独用神龛，绝不能放在厨房、厕所等污秽之处。<br>&emsp;&emsp;当然特殊的神像也可以放，灶王爷肯定放厨房，紫姑神就要放厕所。<br>&emsp;&emsp;一般也不能放到卧室，但如果是单人睡而非夫妻同住的卧室，理论上也是可以放的，很多人家里空间有限，可以酌情变通。<br><br>&emsp;&emsp;不建议把神位放在一个柜子里，然后平时关着，初一十五之类上香的时候才打开，这种一般都会导致家中人口身体不健康、口舌争吵、小人作害甚至闹鬼。<br><br>&emsp;&emsp;供桌要贴墙，即神像的后背要靠实墙，此墙面上最好没有开门、开窗、破损、裂缝，最起码背后那一小块要完整、坚实。后靠墙的后面，也绝不能是厕所、灶台，最好是另一个普通的房间。<br><br>&emsp;&emsp;如果是复式跃层等有上下结构的房子，供桌的底下和顶上也不能是过道、厕所、厨房、夫妻睡的床之类，总之后面和底下、顶上的空间要干净、安静。<br><br>&emsp;&emsp;神像顶上、供桌底下和边上，都不要吊挂乱七八糟的东西，什么水晶灯、奇怪的圆球、莫名其妙的牌子、香囊福袋等等，统统不行。<br><br>&emsp;&emsp;神像前方宜开阔、平坦、光明，不能对着臭水沟、垃圾堆之类不干净的东西，也不宜对着坑洼、破损、尖角、死树这类景象。</p><br /><h3>四、最后</h3><p>&emsp;&emsp;这么一看是不是觉得十分麻烦头大无比？但其实上面这些注意事项才十分之一还不到，细节还有太多太多，现在你能明白开头说的“条件不具备就不要供奉”这句话了吧？<br><br>&emsp;&emsp;那为什么还要写呢？是因为在实践中发现，写一写多少还是有点价值。<br><br>&emsp;&emsp;今时不同以往，一方面由于精神压力普遍大，有信仰需求的人显然更多了，乱搞胡来的人也就更多，导致各种奇怪问题层出不穷，有缘人看到这些或许可以避免掉一部分太显然的问题。<br><br>&emsp;&emsp;另一方面，即使行业从业者，得到的传承也未必就多真，而且很多本来挺真的内容里掺的水也越来越多，普通人了解一些这方面的常识，起码可以起到一点防骗的作用。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/p/cuicai</guid><title>催财法漫谈，论挣钱是个高难度技术活</title><description>钱财的魅力之大，相信大家都是深有体会，所谓“清酒红人面，财帛动人心”，俗世生活是片刻离钱财不得的。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/p/cuicai</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><p>&emsp;&emsp;钱财的魅力之大，相信大家都深有体会，所谓“清酒红人面，财帛动人心”，俗世生活是片刻离钱财不得的。<br>&emsp;&emsp;修行人也要生活，何况还有家庭亲人，要尽孝尽责，对钱财自然同样有需求，而且由于修行的特殊性，往往需求还要大许多，如开设道场、置办修行所需物品、云游访道等，都不是省钱的事。<br>&emsp;&emsp;因此修行的各门派都传有种类繁多的催财聚财之法，下面略谈一二。</p><br /><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/money/money01.png" alt="催财法"/><br /><p>&emsp;&emsp;催财的方法因目的有别而各不相同，财也分正财偏财，催旺之法也分快慢迟速、临时与久远、量大与量小，各各有别。<br><br>&emsp;&emsp;1. 有的是以家族代代兴旺、后世子孙福利绵长为目的。<br>&emsp;&emsp;此类大多用阴阳宅风水布局结合道法催旺秘法布置，帝王将相家多用此法，很多民间的巨商大贾或隐世高人也多用此法，其着眼点是家族整体的平衡发展与延续，未必会照顾到家庭中的每一个人，求的是一个家运平稳。<br><br>&emsp;&emsp;2. 有的催财法本身并不聚敛财富，而是将事主自身由于各种因素损耗的财设法找回。<br>&emsp;&emsp;此类方法可将自身的财运发挥到极致，将耗散降到最低。方法大体是理顺人与环境、神灵、祖先等的关系，然后清除获取财富道路上的障碍，以最低的成本、最正确的方法来发展事业和获得钱财。<br>&emsp;&emsp;道门常见的催财法、招财法等多属此列，此类方法温和而持久，无任何副作用，属于正道之法。<br><br>&emsp;&emsp;3. 有的催财目的较特殊，如为了筹集置办修行所需资财，或为了道场的兴旺发展。<br>&emsp;&emsp;由于人的生命有限时间宝贵，自然要采用见效相对迅速的方法，这类方法大多在各门内秘传，主要借助的是仙师、祖师、鬼神的力量，往往会有副作用。<br>&emsp;&emsp;如果使用者是为了道脉延续、大众利益，或其本身修行有成可以化解，自然无妨，但如果是为了自身贪欲而聚敛钱财，报应往往极速极重。<br>&emsp;&emsp;佛道各家、民间法教中都有此类方法，掌握者甚少，如密宗的财神法多是此类，神奇一点的如故事传说中常见的点石成金的法术、土石竹木幻化金银财宝的幻术等皆属此类。<br><br>&emsp;&emsp;4. 还有的催财法是为了江湖救急，在行走江湖遇到急难时的救急之法。<br>&emsp;&emsp;如某些门派的赌胜之术，可以快速获得钱财，但此类方法只可取所需之金钱，分毫不可多取，超出的部分要散给贫苦大众，万不可起贪念，不然后报应是惨烈无比的。<br>&emsp;&emsp;如阴山、茅山都传有的逢赌必胜法，我曾将其中的一道符拆出来给爱打麻将的朋友使用，当真是大杀四方，但这只是一时游戏，所得钱财须得及时散去，万不可起贪念。<br><br>&emsp;&emsp;5. 还有一类比较有意思，是江湖人士用以唬人的邪术，也叫“换财法”。<br>&emsp;&emsp;其法顾名思义就是把当事人以后的财，或者当事人子孙后代的财，提前到当下来显现，见效极其迅速明显，非常容易取信于人。<br>&emsp;&emsp;这类方法并不仅是道法中有，有些风水门派中也有类似技术，因其催财速度非常之快，往往让当事人佩服得五体投地，可等事后的麻烦显现时，早就找不到当时的术士了。江湖流传的“小鬼催财”、“五鬼运财”等法术多是此类。</p><br /><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/money/money02.jpg" alt="催财法"/><br /><p>&emsp;&emsp;我们要明白，一粒种子要长成参天大树，绝非一时一日之功，须得发芽破土、抽枝散叶、日渐增长，历经风吹日晒诸般磨砺，最终方能得至枝繁叶茂，经年累月时间淬炼，方成其身。<br>&emsp;&emsp;钱财同样要遵循世间万物的普遍规律。钱财的集聚有其循序渐进之规律，有的快些有的慢些，因人因事而异，但总不可跳过必须之程序，不能缺失了过程，所贵者唯在方向正确、持之以恒。<br><br>&emsp;&emsp;惜乎现今世人贪念炽盛，日日常作暴富美梦，不明天道，不识天规，妄作妄为，多生痴狂。<br>&emsp;&emsp;或有不择手段者确乎一时得到了钱财，得意忘形之际，在其他方面必然折损惨重。不义之财不可取，取之必受其害，天网恢恢疏而不漏，诚宜慎之戒之。<br><br>&emsp;&emsp;<font color=#cf1f2e>那什么才是获得财富的正确方法？</font><br>&emsp;&emsp;想要有财富，首先要做“财主”，而不是“财奴”。有来有往、流动起来的才是财，死命攥在手里的不是财而是障碍。即要主动去支配、操纵财富的流动转换，而不是为其所困。<br><br>&emsp;&emsp;在技术层面，无论佛道两教还是民俗信仰，对于财富的获得和增益之方法，其实都是一样的看法，即“上供下施”。 这是主动推动财富运转的最好方式。<br><br>&emsp;&emsp;上供，指的是将财富用在居于比我们更高位置、更有存在价值和意义的存在。宗教视野内如神仙、祖师、佛、菩萨等，普通人视野内如父母、长辈、祖先等。<br>&emsp;&emsp;由于世界平衡律的作用，你的付出会帮助他们利益更多的众生，或者维护世界运转的秩序，间接让更多人获益，那么你自然会获得更多的回报。<br><br>&emsp;&emsp;下施，指的是将财富用于帮助居于比我们更低位置、更差处境的存在。宗教视野内如孤魂野鬼、生死不能自己做主的动物（护生放生）等，普通人视野内如孤寡老人、贫困儿童、贫病中的可怜人等。<br>&emsp;&emsp;同样由于平衡律的作用，你的付出会帮助他们改善或走出困境，培养的是自己的慈悲之心，受你恩惠的对你有正向的情绪，加上你自己的心念一变，世界对待你的方式自然会不同，获得回报也是很自然的事情。<br><br>&emsp;&emsp;上面说的回报，实现起来也许并不是你期望的方式，比如出门捡到巨款不劳而获啥的，但对你的生命一定是一种正向推动，这种作用可能是根本性的。<br><br>&emsp;&emsp;特别要说明的是，基于阴阳转换的铁律，往往在阴面所做的上供下施会效果更显著，比如道教说的“阴钱换阳钱”，比如佛教说的为无形众生施食，比如俗世的“做好事不留名”的“阴德”。<br><br>&emsp;&emsp;总之，获得财富的路径都是以正确的方法主动去付出，以作为缘起。言尽于此，有缘者自然会有所体悟，也不枉费我一番唠叨。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/p/shousheng</guid><title>受生债常识杂谈</title><description>本文内容皆来自师传秘授与道经原传记载，其中或许有部分内容与你们在朋友圈、各类打着道教旗号的公众号里看到的不相符，请自行甄别取舍，勿做无谓之争。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/p/shousheng</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>本文内容皆来自师传秘授与道经原传记载，其中或许有部分内容与你们在朋友圈、各类打着道教旗号的公众号里看到的不相符，请自行甄别取舍，勿做无谓之争。</p></blockquote><br /><h3>一、受生债是怎么回事？</h3><p>&emsp;&emsp;受生债又名寿生债，也有人称为阴债，是出自道教经文的一个概念。要说清楚这个概念，需要先了解一下道教的世界观。<br>&emsp;&emsp;道教思想认为，这个世界有阴阳两面，这里并非特指民间所说的阳世、阴间，而是一种抽象的哲学观念，表达的是两种不同性质集合的对立。所谓有阴必有阳、有阳必有阴，阴与阳时刻处在互相依存、互相对立、互相转化的过程中。<br><br>&emsp;&emsp;做个不太恰当的比喻，阴阳就像自行车的两个车把，是活的、可以来回动的，骑自行车的时候两个车把总是在平衡互动中保持整体向前行进，虽然从任一时间点看，两者都不是绝对平衡的。<br><br>&emsp;&emsp;世界的阴阳两面也是如此，互相依存又互相影响。如果把人生活的世界看作阳面，那么宗教观念中的鬼神、天曹地府等我们不能直接感知的存在就在阴面，而且我们人在生前死后与活着时也是阴阳两面的不同存在。<br>&emsp;&emsp;阳世的一切在阴的一面都是有其依凭和沟通。人投胎来到世上，由阴转阳，必然要有阴面的能量转化成阳面人世的资源，诸如寿命、健康、六亲、财富、人际等种种因素，都在阴面有根据。<br><br>&emsp;&emsp;道教用形象化、便于理解的一种说法，把阴阳两面资源的对应与转化，用世人最熟悉的金钱做了量化，称为受生债。<br>&emsp;&emsp;大概意思就是人生在世吃穿用度各种享受都要消耗资源，通俗地讲就是都要花钱，可人出生时赤条条两手空空，钱从哪里来？皆是在投胎出生之前，预先向阴面的天曹地府所借而得。<br><br>&emsp;&emsp;<font color=#cf1f2e>有一点要特别说明：受生债并非仅指今世，而是有一个多世轮回累积的概念。</font><br><br>&emsp;&emsp;有人疑惑为什么所欠受生债一样多的两人，贫富差距却很大，这个问题在道教经典中有明确解说。道教论述受生债问题的经典很多，如《太上老君说五斗金章受生经》、《灵宝天尊说禄库受生经》、《太上元始天尊说开库钥匙妙经》等。<br>&emsp;&emsp;其中《灵宝天尊说禄库受生经》中言：“十方一切众生。命属天曹。身系地府。当得人身之日。曾于地府所属冥司。借贷禄库受生钱财。方以禄簿注财。为人富贵。其有贫贱者。为从劫至劫负欠。冥司夺禄。在世穷乏。皆冥官所克阳禄填于阴债。是使贵贱贫富苦乐不同。”<br>&emsp;&emsp;意思是说：众生得了人身的同时，需要在地府所属冥司借贷禄库受生钱财，并承诺偿还，然后才能记账放行，登记注册、投胎做人，这是一个必要前提、必需步骤。<br><br>&emsp;&emsp;那为什么人的富贵贫贱不同呢？<br>&emsp;&emsp;从受生债角度看，是因为每个人都历经过无数次轮回，每次得人身时都要借贷禄库受生钱财，但在世时却不知偿还，生生世世积累下来，所欠数量就差异很大了，冥司据此减夺人的福禄，以填还人在冥司所借的债务，所以累计欠的多的自然就会穷困潦倒、运气不佳，而知道填还受生债或累计所欠比较少的，命运自然就大不相同。<br><br>&emsp;&emsp;我们一定要明白，这里说的曹官、冥司等，其实并非神灵或宗教机构，而是规律的一种具象，宗教只是将其具体化、人格化或神格化了，只是一种方便表述传播、使普通人能够理解的“象”而已。<br>&emsp;&emsp;冥司等概念并非道教创造或独有，而是由其发现、认知并加以传扬。道教的先天神大多都是规律的具象，而后天神其实也是某种规律的执行者，只是实现方式不同且人格化色彩更浓。<br><br>&emsp;&emsp;还受生债烧的这个“钱”也并非就是给了什么具体的神灵，而是作为阴阳能量平衡的一种实现方式，回归了自然规律。这实际体现的是道教世界观中“天地生养我，我当回报于天地”的平衡观念。<br>&emsp;&emsp;所以受生债的计算方式与干支等推演规律的符号密切相关，反倒与宗教、神学概念实际上无涉。<br><br><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/debt/debt01.jpg" alt="受生债"/></p><br /><h3>二、还受生债有什么用？</h3><p>&emsp;&emsp;理论很明了，既然阴阳两面是平衡的，那么在阴面做处理，阳面一定会随之变动，这是世界运行的基本规律。还受生债即是在阴面处理的一种方法，其影响也分为对现世和来世两面。<br><br>&emsp;&emsp;对现世影响主要是钱财和运气方面。<br>&emsp;&emsp;我在论述求财的文章里（<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/cuicai">催财法漫谈，论挣钱是个高难度技术活</a>）提到获取财富的关键是上供下施，这是说积累的层面，而积累要兑现还需要条件，还受生债是财富落地的方法之一。<br><br>&emsp;&emsp;并不是说还了受生债之后就会大富大贵，而是会将阻碍获取财富的因素处理干净，让付出和收获更加对等。<br><br>&emsp;&emsp;在道教观念里，如果一个人付出很多但收获很少，同样的利益你要付出多倍努力才可获得，而付出同样的努力所得却总比别人少；或者千辛万苦赚到了钱，但花钱的地方更多了起来，财来财去一点也留不住；经常因为自己也说不清楚的莫名原因，或亲戚朋友等别人的拖累而破耗钱财等等，就要考虑是不是阴中存在干扰因素，比如因为欠受生债而被曹官克扣了所得，欠债还钱，这是很讲道理的。<br>&emsp;&emsp;至于运气方面更好理解，前述财运差是一方面，还有的人会做事总是差一点，眼看着能成最后就是成不了，总是毁在临门一脚上；或者每到人生转折点、关键的选择上，总是行差踏错，过后却莫名其妙后悔不已；或者守着金山银山、偌大资源，自己却一点都拿不到手，整天看着资源从面前流走，尽是为他人做嫁衣裳；或者事情进展顺利的时候，总会有人突然跳出来捣乱，硬是把一片大好形势给搅和黄了；或口舌是非频多、灾病连连、坎坷波折不断等等，这些都可能是阴中干扰，都可以尝试通过填还受生债来化解以至消除。<br><br>&emsp;&emsp;道教经文中述说：填还寿生债可得现世安乐吉利，本命星官常随荫佑，安乐长寿不值恶缘。并可免得身边一十八般横灾：<br>1. 远路波陌内被恶人窥算之灾<br>2. 远路风雹雨打之灾<br>3. 过江渡河落水之灾<br>4. 墙倒屋塌之灾<br>5. 火光之灾<br>6. 血光之灾<br>7. 劳病之灾<br>8. 疥癞之灾<br>9. 咽喉闭塞之灾<br>10. 落马伤人之灾<br>11. 车碾之灾<br>12. 破伤风死之灾<br>13. 难产之灾<br>14. 横死之灾<br>15. 摔中风病之灾<br>16. 天行时气之灾<br>17. 投河自尽之灾<br>18. 官事口舌之灾<br><br>&emsp;&emsp;尤其对处于生命起点的婴儿来说，在漫长又短暂的一生中，这些好处是极大的助益。在我所用的填还受生债方法中，针对十二周岁之前的婴幼儿，还有化解灾煞、解化童子命等附加操作，都是为了护佑孩子一生周全。<br>&emsp;&emsp;总之，填还受生债起到的作用并不是凭空变出什么来，而是化解干扰、清除障碍、疏通阻塞，将你原本应有的东西交予你手，让你的付出和收获成正比，将生命信息做最大化发挥。<br><br>&emsp;&emsp;对来世影响主要是轮回投胎方面。<br>&emsp;&emsp;道教把人身看得很重，认为只有得到人身才可以真正修大道，才有无限可能，轮回中其他生命形式都不能与之相比，这也是为什么动物修很久最后都要变成人才行。<br>&emsp;&emsp;填还受生债最重要的作用之一，是可保不失人身，而且是死后“不经地狱，再复人身”，并且有“得生富贵”等一系列附加效果。这其实是非常难得的。要知道大多数修行人，最后都难免沦落鬼道甚至畜生道，人身之宝贵常人恐怕难以理解。<br><br>&emsp;&emsp;尤其对处于生命终点附近的老人来说，这是很迫切的问题。在我所用的填还受生债方法中，如果是已经定好墓穴的情况，需要将法事中所烧纸灰撒于墓穴之中，即是为了保证这一点。如果老人能坚持称念“托化受生天尊”名号，更是大利死后与来世。<br><br><img src="https://kuiyuexinghui.github.io//images/debt/debt02.jpg" alt="受生债"/></p><br /><h3>三、受生债怎么还？</h3><p>&emsp;&emsp;道教填还受生债的方法有很多，只要是真实的正统传承，其程序大同小异、殊途同归。我操作填还的这套方法，得自民间隐修的上清派尊师，传承清晰明了，操作合乎法度，结果可查可验。<br>&emsp;&emsp;而且不是后人所造作出来的库官等说法，唯独以托化受生天尊和五斗星君为依托，经文诵法、所用银钱、符章宝袋等皆有独立规定，其法不拘出家在家，方便易行。还会同时给当事人做解怨超度，处理掉影响今世运气的寃亲债主、诸般恶缘等。<br><br>&emsp;&emsp;受生债要填还，首先要查清楚数量。查法在多部经文中都有简单提及，实际上这些记载只是一个大纲，并且都只是当世所欠数量的计算方法，由于前文提到的累积性问题，实际操作还要有其他方法的配合。<br>&emsp;&emsp;我所用的方法，是以五斗金章受生经为依据查今生，以灵卦、法卦查累世累积数量，并且还要查询当世未了结之恶缘影响，最后得到确切数量。<br><br>&emsp;&emsp;考虑到人轮回的次数不计其数，这里只是查到一个可以接受的最小值，实际法事中都要做多倍填还。同样基于此，受生债虽说一生填还一次已经足够，但如果条件允许，实际是可以多次填还的，对运势等更有利益。市面流行所谓“开财库”、“补财库”之类，说的玄之又玄，无非只是一个概念，实际作用也就是多还一点受生债而已。<br><br>&emsp;&emsp;填还受生债的时间，按我的师传，以每年正月初九玉皇圣诞日为最佳，正月十九、二十九亦为大吉，一年中其他神灵节日、北斗下日或吉日也皆可使用。<br><br>&emsp;&emsp;有些人认为此类法事庙里做的才好，实际并非所有道士都有能力做此法事，如前所述，这是一个根据规则平衡阴阳两面的技术操作，起码要掌握特定沟通方法、具备一定沟通能力的修道之人来做，效果方可有所保证，与出不出家实则无关。<br>&emsp;&emsp;现在很多佛教寺庙、居士甚至风水易学人士，也做还受生债法事，有人问这样搞行不行？我是凡夫俗子，对此也不清楚，但有两点常识可分享：<br>&emsp;&emsp;1. 佛教并无受生债的说法，受生债是纯粹的道教概念、中华本土概念，其法绝非佛所说。<br>&emsp;&emsp;2. 现今市面所传还债、填库等法，大部分出自民国时期佛教老版本《禅门日诵》，也有个别在此基础上另加造作四不像文书之类，实际这部分内容已经由后世高僧从《禅门日诵》中删除了。<br><br>&emsp;&emsp;从规律的角度来说，没有依据的操作也不一定就不行，但效果如何，可能只有当事人自己最清楚了。<br><br>&emsp;&emsp;关于受生债的问题就谈这么多，向往运气通达、诸事顺遂是人的本能，要做到这一点，除了外在的助缘之外，还要靠自己内在的努力，按照世界规律的要求多行善事、广结善缘、多做付出、利益众生，必然会踏上通往光明的康庄大道，愿我们的生活都能越来越美好。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/p/yzfengshui</guid><title>阳宅风水策划完整操作步骤</title><description>由于风水服务费用标准不一，然而真传不易，因此特撰文简述一下操作阳宅的完整流程，权当作答。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/p/yzfengshui</link><pubDate>Sat, 2 Mar 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>由于风水服务费用标准不一，然而真传不易，因此特撰文简述一下操作阳宅的完整流程，权当作答。</p></blockquote><br /><p>&emsp;&emsp;广义的风水是一门综合学术，泛指对人各方面产生影响的各种因素，并不仅仅是勘测形与气，还涉及命理、鬼神、文化习俗、修行等多方面内容，因此完整处理的步骤其实颇为繁复。</p><br /><h4>1. 勘测阳宅所在的地理大环境，山水形势，形气组合。</h4><p>&emsp;&emsp;最起码要清楚分辨楼盘或独栋建筑在整个城市或乡村中的相对位置，与关键风水参照物的相对关系。这涉及到对一地山势水文信息的综合分析与把握。<br>&emsp;&emsp;比如看地势与龙脉、河流的距离远近、形状等，城市里要看建筑分布、道路情况等。</p><br /><h4>2. 勘测阳宅周边一定范围内的外形、外气情况，认出血脉、气口。</h4><p>&emsp;&emsp;这个是风水的标准操作，不赘述。</p><br /><h4>3. 勘测分析阳宅地下的情况。</h4><p>&emsp;&emsp;包括地底结构、地气、埋藏物、历史变迁等。这需要特殊的方法，一般风水师可能难以掌握。有时候风水调整之后见效了，过一段时间又会反复，有可能就是这方面因素没有考虑到。</p><br /><h4>4. 勘测阳宅内部结构。</h4><p>&emsp;&emsp;结合具体阳宅的内部空间结构，进一步分析外形、外气情况，并形成整体印象，重点在对形的把握。<br>&emsp;&emsp;这一步最好是实地勘测完成，便于捕捉信息。</p><br /><h4>5. 阳宅内部理气勘测。</h4><p>&emsp;&emsp;平面图分析，装修布局、功能设置、家具摆设等原则统筹。这一步重点在气的把握。<br>&emsp;&emsp;家居摆设是阳宅内部空间的最主要内容，不仅要考虑风水因素与生活便利舒适性的结合，还要考虑美感问题，毕竟房子是要长期居住生活的。<br>&emsp;&emsp;实践中这部分最费心思，也最考验风水师的审美和社会经验。</p><br /><h4>6. 阳宅隐态信息查询分析。</h4><p>&emsp;&emsp;这一步也要通过特殊方法完成，需要结合道法，一般风水师可能都不知道这一步的存在。<br>&emsp;&emsp;建筑结构并非仅仅是肉眼所见的部分，建设的过程和步骤在某些时空条件下也会产生重大影响，这个是用常规方法无法勘测出来的。比如实践中就遇到过，房屋建造、装修过程中溅到了工人的血液、某些秽物，就有可能导致问题。<br>&emsp;&emsp;隐态信息还包括一些不起眼但影响很大的细节因素、看似平常但作用关键的常见因素等。</p><br /><h4>7. 阳宅综合布局与调整。</h4><p>&emsp;&emsp;这一步综合考虑前面勘测的形气结论、隐态秩序，综合权衡，给出最终风水策划方案。<br>&emsp;&emsp;比如补砂、补水、化解凶煞、做造型、针对性催旺等。</p><br /><h4>8. 阳宅道法布局。</h4><p>&emsp;&emsp;这一步是风水与道法的结合。任何阳宅都不可能是完美的，有些问题难以用常规方法解决，尤其现代的建筑设计者懂风水的极少，由此产生的有些问题很难单纯用风水术完满解决，只有用道法才可以处理。<br>&emsp;&emsp;即使房子问题不大，如果想要催吉，比如催财、催丁、催官、家庭和睦、平安等，道法也是最佳的方法。<br>&emsp;&emsp;师门传承一般采用在装修时埋藏法器、符板、符箓、镇物等方法一劳永逸地实现，如果是旧房调整，一般采用摆放镇物或符箓的方法调整。</p><br /><h4>9. 时间切入选择。</h4><p>&emsp;&emsp;新房入住的时间选择，旧房调整的时间选择，都属于很关键的内容，在合适的时间点切入才能引动风水布局中的力量，风水才能是活的。</p><br /><h4>10. 理顺祖先鬼神等隐态秩序。</h4><p>&emsp;&emsp;我们的世界是复合的多维世界，一栋房子的空间并非只有人存在，佛经中也说众生“虚空遍满”。中国人重血脉传承，对祖先与去世的家人是一定要安抚处理好的。<br>&emsp;&emsp;另外，房子所在地方的城隍、土地、龙神、鬼神、地盘业主等也都要安排处理好，这跟去办房产证、交物业费是一个道理，少了这一步就不能算是真正处理好了阳宅。<br>&emsp;&emsp;阴永远大于阳，隐态秩序对一地风水与人命运的影响是巨大的，一般采用开坛、法事的方法来沟通处理。</p><br /><h4>11. 道法综合处理。</h4><p>&emsp;&emsp;如果有进一步的催旺需求，可以用道法的开财门、旺丁、旺官、旺财等单独的方法来加以处理。<br><br><font color=#CF1F2E>&emsp;&emsp;至此，方才完成了阳宅风水的完整操作。</font><br>&emsp;&emsp;风水策划并不是大家印象中拿着个罗盘转转看看就行了的，而是一套完整复杂的处理程序。阳宅风水操作得当，不但可以使居住者安康富足、吉祥如意，更可以造福子孙、荫佑后人。<br><br>&emsp;&emsp;风水实践中，阳宅对子孙命运的作用并不小于阴宅。<br>&emsp;&emsp;很多人片面地认为阴宅风水才是真风水，阳宅风水差不多就可以了，其实是缺乏实践经验而形成的一种理论偏见。<br>&emsp;&emsp;阴宅的力量固然肯定是大于阳宅的，但阴宅毕竟最终也是要通过阳宅来落脚起作用，其影响不可能凭空出现。<br><br>&emsp;&emsp;而现代生活中，一方面由于城市化进程加快，阴宅的选择余地和可操作空间越来越小；另一方面现代家族的家庭成员之间关系复杂，阴宅处理也很难达成一致。<br>&emsp;&emsp;再加上真正懂阴宅处理的风水师其实非常少，阴宅风水又十分敏感，稍有不慎出问题的概率很大。我亲身见过一些客户，在乱找人调整阴宅风水后事故频发、后悔莫及，确实不可不慎。<br><br>&emsp;&emsp;即使在古代，造命第一关也是阳宅而非阴宅，因此现代人风水调整的重点应放在阳宅上，才是理智、正确的做法。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/s/mingli</guid><title>易学策划</title><description>魁钺星辉，继承与发扬传统易学、风水、道法之真传正义，博采众长、去妄除繁、真修正道、迳世致用，为往圣继绝学，造福有缘众生。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/s/mingli</link><pubDate>Mon, 1 Jan 2024 12:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>此文为2024年服务费用，每年都会对费用标准进行微调。</p></blockquote><br /><h3>目录</h3><a class="item-index" href="#0">1. 结缘问卦&emsp;六百/卦</a><br /><a class="item-index" href="#1">2. 命理简批&易道策划&emsp;四千九/次</a><br /><a class="item-index" href="#2">3. 命理详批&emsp;二万四千八</a><br /><a class="item-index" href="#3">4. 法卦策划&emsp;四千九/卦</a><br /><a class="item-index" href="#4">5. 新年年运卦&emsp;四千九/卦</a><br /><a class="item-index" href="#5">6. 吉日选择&emsp;三千/六千起</a><br /><a class="item-index" href="#6">7. 男女合婚&emsp;一万</a><br /><a class="item-index" href="#7">8. 剖腹产择吉&emsp;三万</a><br /><a class="item-index" href="#8">9. 个人起名改名&emsp;一万</a><br /><a class="item-index" href="#9">10. 商铺公司起名&emsp;一万九千八</a><br /><a class="item-index" href="#10">11.	商标品牌命名&emsp;三万</a><br /><a class="item-index" href="#11">12. 个人年度顾问&emsp;五万/年</a><br /><a class="item-index" href="#12">13. 企业年度顾问&emsp;十五万/年</a><br /><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="0">1. 结缘问卦&emsp;六百/卦</a></h3><p>&emsp;&emsp;<font color=#cf1f2e>限时三十分钟，请自觉遵守、互相尊重。</font><br>&emsp;&emsp;所测事项不限，以日常琐事为主，一事一卦。<br>&emsp;&emsp;以奇门遁甲框架为主体，按所测事项随缘结合大六壬、六爻、手面相等其他术数方法，对相关的人、事、物进行综合分析考量，简单化解调整指点。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="1">2. 命理简批&易道策划&emsp;四千九/次</a></h3><p>&emsp;&emsp;<font color=#cf1f2e>限时两小时或限三件事，请自觉遵守、互相尊重。</font><br>&emsp;&emsp;<font color=#cf1f2e>没有明确介绍人的陌生人，一般情况下不网测。</font><br>&emsp;&emsp;以八字命理、奇门遁甲双重框架为主体，根据当事人具体情况，随缘结合大六壬、六爻、手面相、姓名学等其他术数方法，进行综合考量，对相关的人、事、物进行立体、详细的分析，并包括对应的风水、道法等角度的简单化解调整指点。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="2">3. 命理详批&emsp;二万四千八</a></h3><p>&emsp;&emsp;<font color=#CF1F2E>详解未来大运与近二十年流年</font><br>&emsp;&emsp;以出生时间为时空切入点，解析命理格局特点与一生运势起伏，健康、学业、财运、事业、官运、情感、婚姻、子女等。流年详批重在每年的整体特点、重点月份运势起伏、趋吉避凶分析等。制作详细命书，并解答疑问。<br>&emsp;&emsp;赠送命主专用护身符（结合个人八字按古法手绘、可长期使用）一道、命理化解吉祥用品（摆件或挂画等）一件。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="3">4. 法卦策划&emsp;四千九/卦</a></h3><p>&emsp;&emsp;所测事项不限，但请尽量清楚地描述问题，以便得到清晰的回应和结果。<br>&emsp;&emsp;神坛请师，禀明事项，用圣卦沟通祖师、仙师，指示吉凶祸福，从隐态、神灵的角度对人、事、物追本溯源、透彻分析，同时从隐态角度加以处理、化解。<br>&emsp;&emsp;策划查测的过程即是调理解决的过程，诚心的有缘人必能得到神灵指点，从而逢凶化吉、诸事吉祥。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="4">5. 新年年运卦&emsp;四千九/卦</a></h3><p>&emsp;&emsp;每年交腊月至新年立春前，可以进行新年的年运卦测算，生辰八字结合奇门遁甲局，解读分析当事人新一年的整体运势、趋吉避凶注意事项，并逐月批断流月运势，可作为新年之运气总纲参考。<br><br>&emsp;&emsp;卦书大致内容为：<br>&emsp;&emsp;新年整体运势情况分析、需要重点注意的问题和关注的方面、逐月运势分析与注意事项、所关注的问题详细解答、问题化解之法与风水调整建议、其他特殊说明。<br><br>&emsp;&emsp;需要提供的信息：<br>&emsp;&emsp;a. 姓名（身份证上的名字）和性别、详细出生时间和出生地点（尽量精确）。<br>&emsp;&emsp;b. 关心的领域或问题，可涉及工作、家庭、婚姻、感情、财运等各个方面。<br>&emsp;&emsp;c. 问题数量无限制，问题越具体越好，都会正面回答，请逐个问题依次编号，罗列清楚。所问事项越具体越好，问题越明确回答也就会越精确，如提问模糊，则回答也模糊。<br>&emsp;&emsp;为了提高沟通效率，节省双方时间和精力，也便于过后查看对照信息，请将上述三点内容整理好后，直接微信发送，会在72小时内回复解析卦书，如对解析内容有疑问，或想进一步提问，可继续微信沟通解答，直至对卦书内容全部清楚。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="5">6. 吉日选择&emsp;三千/六千起</a></h3><p>&emsp;&emsp;为嫁娶结婚、生意开业、动土修造、搬家入宅、阴宅安葬、祭祀开光、外出远行、商务谈判、大型活动等分析选择吉日吉时，以达到趋吉避凶、吉祥催旺的目的。<br>&emsp;&emsp;不同于江湖流行的方法，本处择吉必须精确到时辰、必须结合八字，且所用日子未必符合各种民俗说法或通书内容，与诸江湖流派的典籍也未必一致，请务必考虑清楚之后再预约，谢谢配合。<br>&emsp;&emsp;须提供当事人命理信息，八字不准确的须提供出生年月和当前详细住址。<br>&emsp;&emsp;个人择吉三千起，商业择吉六千起，根据不同事项具体定价。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="6">7. 男女合婚&emsp;一万</a></h3><p>&emsp;&emsp;以八字命理和奇门遁甲体系为主体框架，结合法卦查测等多种方法，综合分析对比男女双方信息，从易道和隐态角度客观判断双方的缘分、感情与婚配质量。<br>&emsp;&emsp;须提供男女双方八字，八字不准确的须提供出生年月和当前详细住址。<br>&emsp;&emsp;今时不同以往，男女在考虑谈婚论嫁前大多已经互相有所了解，人各有命，有时候不必过分考虑合婚问题，并不建议普通情侣进行合婚，婚姻重在双方真心经营。<br>&emsp;&emsp;如确已进入婚嫁考虑阶段，但对婚姻很在意或条件特殊拿不准的情况，可考虑合婚测算。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="7">8. 剖腹产择吉&emsp;三万</a></h3><p>&emsp;&emsp;剖腹产吉日吉时的选择在一定程度上会决定孩子一生的运势，属造命、改命之重要一法，所谓“有意无意，皆是天意”，剖腹产八字时间不准的说法，只是江湖命师算不准时的拙劣借口。<br>&emsp;&emsp;只是剖腹产择时有很大的局限，一方面预产期限制，可选的时间范围十分有限，未必有很好的时间组合，另一方面孩子的命格必然受父母命格的制约，只能在一定程度上趋吉避凶。<br>&emsp;&emsp;因此剖腹产择吉适合追求为孩子提供更好先天条件、尽最大可能改善命运的情况，属于解决高级的需求，普通情况下顺产或随顺自然选择时间即可，无需强求。<br>&emsp;&emsp;除了上述因素之外，剖腹产择时涉及的隐态因素亦属繁多，操作尤为复杂困难，须以八字命理、奇门遁甲、大六壬等方法综合分析验证，方可得出最佳结论。<br>&emsp;&emsp;如所选时间因故不能使用，可免费重选，次数不限。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="8">9. 个人起名改名&emsp;一万</a></h3><p>&emsp;&emsp;起名与改名费用统一，结合奇门命盘与八字，并附带神坛福佑，起网名、艺名等与真名同价。<br>&emsp;&emsp;起名改名以真传命理和正宗遁甲为主要依据，与江湖流俗各派的瞎话均不兼容，无法得到诸位江湖大师的认可与好评，对此无正确认知者勿扰。<br>&emsp;&emsp;名字三选一，时间周期约7-15天，谢绝急单。<br>&emsp;&emsp;另有配套定制姓名开运印鉴16800元/套，材质有玉石、黄铜、红木、牛角等，根据命理情况选定材质，并设计对应结构的印文，然后交由专业篆刻工匠手工制作，最后在神坛加持处理，制作时间周期约20-40天。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="9">10. 商铺公司起名&emsp;一万九千八</a></h3><p>&emsp;&emsp;以奇门遁甲结合法人、股东、实际经营人等的八字命理综合取名，鸿名三选一。包括招牌设计等配套分析建议。不满意可重起。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="10">11.	商标品牌命名&emsp;三万</a></h3><p>&emsp;&emsp;以奇门遁甲结合法人、股东、实际经营人等的八字命理综合取名，鸿名三选一。包括logo设计等配套分析建议。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="11">12. 个人年度顾问&emsp;五万/年</a></h3><p>&emsp;&emsp;包括年初年运卦一次、年初和年终集体祈福消灾法事二次，以及平时重大问题分析、答疑解惑、决策辅助等，次数和事项不限，同时各类服务均可享受优惠。每年限额5人，以前一年预订付款先后为准，超过恕不接待。<br>&emsp;&emsp;加入费用不定期上浮，老客户连续续费按加入时的价格不上浮，中断后恢复则按当时新价格重计。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="12">13. 企业年度顾问&emsp;十五万/年</a></h3><p>&emsp;&emsp;包括初始企业情况易学角度详细分析一次、风水整体布局策划一次，部门设置、人事任用、经营策略、发展路线、谈判商务等，各项企业日常事务的特殊角度分析建议，须根据不同企业类型做个性化定制。<br>&emsp;&emsp;所列费用为基础顾问费，不含特殊情况下的处置费用。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/s/fengshui</guid><title>风水布局</title><description>魁钺星辉，继承与发扬传统易学、风水、道法之真传正义，博采众长、去妄除繁、真修正道、迳世致用，为往圣继绝学，造福有缘众生。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/s/fengshui</link><pubDate>Mon, 1 Jan 2024 11:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>此文为2024年服务费用，每年都会对费用标准进行微调。</p></blockquote><br /><h3>目录</h3><a class="item-index" href="#0">1. 阳宅户型解读&emsp;三千六/户  </a><br /><a class="item-index" href="#1">2. 阳宅风水远程勘测&emsp;一万起</a><br /><a class="item-index" href="#2">3. 阳宅风水策划&emsp;二万起</a><br /><a class="item-index" href="#3">4. 阳宅选址建设&emsp;三万起</a><br /><a class="item-index" href="#4">5. 阴宅风水综合策划&emsp;八万起</a><br /><a class="item-index" href="#5">6. 公墓风水综合策划&emsp;五万起</a><br /><a class="item-index" href="#6">7. 阴宅立碑改向旺运&emsp;五万起</a><br /><a class="item-index" href="#7">8. 阴宅风水迁葬&emsp;二十万起</a><br /><a class="item-index" href="#8">9. 阴宅风水寻龙点穴&emsp;三十万起</a><br /><a class="item-index" href="#9">10. 生基改运秘法&emsp;三十万起</a><br /><a class="item-index" href="#10">11. 阴阳宅风水道法安镇&emsp;八万/十万起</a><br /><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="0">1. 阳宅户型解读&emsp;三千六/户</a></h3><p>&emsp;&emsp;通过风水形峦与理气秘法，解读阳宅户型风水。为客户提供房屋购买或租赁决策建议。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="1">2. 阳宅风水远程勘测&emsp;一万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;对于不便实地勘测的阳宅，可由客户提供数据和比例准确的平面图，以及特定角度和范围的照片和视频等，结合客户自身实际情况做风水分析，进行远程条件下最大限度的调整和布局策划。<br>&emsp;&emsp;只适用于普通家庭住宅、楼房，其它诸如别墅、厂房、经营场所等由于地气问题和外在环境较复杂，远程勘测的效果无法保证，建议采用实地勘测的方式进行风水策划。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="2">3. 阳宅风水策划&emsp;二万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;家庭、办公室二万起，别墅、商铺五万起，公司、厂房八万起，含装修设计分析、风水布局、调整化解等全套策划。根据面积与格局、诉求等条件的不同，具体协商确定收费。<br>&emsp;&emsp;商业风水根据城市级别不同，收费为150~1500元/平方米，面积过大者可具体协商议定。无钓鱼式收费、隐形收费，含长期指导、后续答疑。<br>&emsp;&emsp;常识参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/yzfengshui">阳宅风水策划完整操作步骤</a></p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="3">4. 阳宅选址建设&emsp;三万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;适用于自建阳宅，包括前期的精确选址、立向、格局分析等，中期的修造、安镇、装修调整，以及后续的阳宅风水综合策划。<br>&emsp;&emsp;根据复杂程度、调整难易程度和所需物料情况等，具体议定最终费用。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="4">5. 阴宅风水综合策划&emsp;八万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;对于现有阴宅，进行综合勘测、问题化解、布局调整等。<br>&emsp;&emsp;对于新做阴宅，在一定区域内进行选址、立向、择时、问题化解、布局调整、安葬建议等。<br>&emsp;&emsp;无论新旧阴宅，都会结合实际情况，综合采用风水、道法两类秘法综合催旺，实现有限条件下最大程度的趋吉避凶、解灾催福。<br>&emsp;&emsp;阴宅必须实地操作，无法远程进行。本项目不包括寻龙点穴。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="5">6. 公墓风水综合策划&emsp;五万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;在备选公墓中，从地气、形理、坐向、砂水、外势等专业角度综合分析比较，选择出相对最佳的一个，并在墓园内选择相对最佳的安葬区域和具体位置。<br>&emsp;&emsp;可根据情况进行坐向微调、内外景设计等，并针对公墓风水特点提供安葬建议，包括下葬择时、问题化解、布局调整等全套内容。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="6">7. 阴宅立碑改向旺运&emsp;五万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;无论新旧坟墓，如需立碑或更换墓碑，均需要在地面以上重新测定坐向分金，并按照测得数据择吉使用。<br>&emsp;&emsp;立碑等于重新立向，旧坟元运已过或墓碑损坏，均可通过此法重新纳吉气、旺运势，是不便迁葬时的一个方便之法，作用不可小视。<br>&emsp;&emsp;包括立碑或换碑的全套操作指导，以及前后择吉、道法化解、秘法催旺等配套内容。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="7">8. 阴宅风水迁葬&emsp;二十万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;阴宅迁葬在阴宅诸项中最为繁琐，涉及发墓起棺、移灵转籍、重新安葬三个方面，比单纯下葬要复杂许多倍，稍有不慎则影响一家乃至一族之兴衰。<br>&emsp;&emsp;需要综合运用风水、道法、鬼神、人事等多个领域的技法，必须全部理顺关系、处理到位方可，故而如非必要，不可轻易迁葬。<br>&emsp;&emsp;如确有需要，须先提供相关信息在坛前查询，能通过的有缘者方可操作。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="8">9. 阴宅风水寻龙点穴&emsp;三十万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;综合运用风水形峦与理气秘法、道门三式与天地星象、灵卦与法卦等道法秘技，追龙觅穴，择定福地，并择时如法下葬，小可旺一家、大可旺一族，近可福祐三代、远可泽被千年。<br>&emsp;&emsp;根据难度大小、耗时长短、穴位优劣等因素，具体议定费用。<br>&emsp;&emsp;天道循环，真龙真穴自有其主，冥冥中因缘早定，须先提供相关信息，坛前查询通过方可操作，确有真缘者得之。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="9">10. 生基改运秘法&emsp;三十万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;生基为改运第一法，采用的是道门秘传之灵法，由传承秘符、成套法器、阴阳法事等综合而成，效果与民间风水种生基方法不可同日而语。<br>&emsp;&emsp;不仅有解灾、催贵、催财、愈病、延寿等普通用途，对于祖辈阴宅风水不佳却又无法改动，或祖辈阴宅已找不到、客死无阴宅或沉水、没路等特殊情况，皆可用此秘法化解处理，不仅对生者有大利益，对亡者亦有大福泽。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="10">11. 阴阳宅风水道法安镇&emsp;八万/十万 起</a></h3><p>&emsp;&emsp;古道家风水与道门镇法结合，阴阳两面同步调整，天、地、人、神、鬼，五合一综合处理。<br>&emsp;&emsp;镇各种土地不吉、煞气灾祸、疾病口舌等，专门针对无法迁址又需要使用的阳宅或阴宅，山河永镇，百年清吉。<br>&emsp;&emsp;阳宅安镇八万起，阴宅安镇十万起，根据问题大小、处理难度与实际风水情况具体议定费用。</p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/s/change</guid><title>真传道法</title><description>魁钺星辉，继承与发扬传统易学、风水、道法之真传正义，博采众长、去妄除繁、真修正道、迳世致用，为往圣继绝学，造福有缘众生。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/s/change</link><pubDate>Mon, 1 Jan 2024 10:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>此文为2024年服务费用，每年都会对费用标准进行微调。<br /> <br /> 道法是超越世俗的特殊技法，并非人人皆适用，且必须根据个性化情况搭配组合使用，有缘者得之。</p></blockquote><br /><h3>目录</h3><a class="item-index" href="#0">1. 阳宅净宅开运&emsp;一万六千八起</a><br /><a class="item-index" href="#1">2. 姻缘和合秘法&emsp;四万九千八起</a><br /><a class="item-index" href="#2">3. 催婚催桃花&emsp;一万九千八起</a><br /><a class="item-index" href="#3">4. 催财、官、丁、文昌等&emsp;每项六万起</a><br /><a class="item-index" href="#4">5. 个性化饰品定制&emsp;一万起</a><br /><a class="item-index" href="#5">6. 饰品开光加持&emsp;三千六/件</a><br /><a class="item-index" href="#6">7. 神像开光安位&emsp;二万起</a><br /><a class="item-index" href="#7">8. 禳星改运法&emsp;十万起</a><br /><a class="item-index" href="#8">9. 起土安谢法&emsp;四万九千八起</a><br /><a class="item-index" href="#9">10. 消灾祈福送替身&emsp;四万九千八起</a><br /><a class="item-index" href="#10">11. 解怨超度解冤结&emsp;一万九千八起</a><br /><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="0">1. 阳宅净宅开运&emsp;一万六千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;秘法驱邪、净宅、布场、化解，全面改善阳宅气场，化解诸般不吉、秽气、霉运和阴性问题等。<br>&emsp;&emsp;老房子、二手房、出过凶灾的房子等皆可以此法处理，可化解原有问题，常保日后居住吉庆。普通房子或新房亦可操作，以消除未知隐患，改善房屋气场，保证居住其中的安全与吉祥。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="1">2. 姻缘和合秘法&emsp;四万九千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;综合运用符、咒、坛、阵等秘法，威灵显著，和合姻缘、增进感情、情侣和爱、解烂桃花、破除第三者等，须根据具体情况制定方案。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="2">3. 催婚催桃花&emsp;一万九千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;综合运用道法催桃花秘法、风水布局、开坛上表祈福等一系列操作。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="3">4. 催财、官、丁、文昌等&emsp;每项六万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;每一项催旺，均包括预测分析、道法处理、风水布局、开坛上表祈福等一系列操作。<br>&emsp;&emsp;根据缘主具体诉求，在充分把握现有信息的基础上，综合运用各项技法做综合处理，一人一方案、一事一方案。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="4">5. 个性化饰品定制&emsp;一万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;根据当事人命理格局特征、奇门遁甲局象、五行喜忌情况、存在问题、主要诉求等，综合考量，选取材料、工艺、形制等，单独个性化定制饰品，并开光加持专门处理。可弥补阴阳宅风水之不足，解化各类隐态灵性问题。<br>&emsp;&emsp;每一件都是独一无二，与佩戴者最佳契合。材质不同，定价不同，须具体协商。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="5">6. 饰品开光加持&emsp;三千六/件</a></h3><p>&emsp;&emsp;缘主自己提供饰品成品，由老师根据缘主个性化情况和饰品的不同，选用道家或佛家秘法，以及能量加持之特殊方法，在神坛前综合开光加持。<br>&emsp;&emsp;根据饰品不同，选用道家或佛家秘法，以及能量加持特殊方法，综合加持。开光过的饰品具灵性与高能量，可辅助缘主、护身辟邪、吉祥旺运、所求如意。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="6">7. 神像开光安位&emsp;二万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;根据缘主情况选择适合供奉的神像，包括种类、材质、形制、大小、装藏等，进而确定合适的供奉位置、配套用品、供奉方法等，包含了对应的风水策划布局。择吉日进行神像开光入神、能量加持、净坛布场、安位落座、招兵开路等全套操作。<br>&emsp;&emsp;以到现场操作为佳，如情况特殊确属不便的，可用邮寄和远程指导方式进行。<br>&emsp;&emsp;常识参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/shenxiang">神像安位避坑不完全指南</a></p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="7">8. 禳星改运法&emsp;十万起</a></h3><p>&emsp;&emsp;此法主要适用于命理走败运、时运不通、各种冲犯等引起的运气不佳、霉运连连、多灾多难、家庭人口不和、官司口舌是非、正气衰弱、久病不愈、精神不安等问题。禳星拜斗是道家最古老、最有效的解灾转运方法之一，不但可禳解灾难坎坷，还可降福纳祥、催旺运气。<br>&emsp;&emsp;以在法坛处当面操作为最佳，或可至缘主处立临时坛操作亦可。实在不便的情况下可远程用照片操作，但需要当事人配合，无法为不知情的他人代做。具体操作步骤须提前法卦测算来确定，有细微差别。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="8">9. 起土安谢法&emsp;四万九千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;道教认为，人生活在大地之上，受大地滋养，理应对大地深怀感恩。同时，大地有掌管规律的神灵存在，比如土地神、土府龙神、土府禁忌神等，而其他各种鬼神、煞神等也是生活在大地的不同方位，如果无意冲犯到会造成各类问题。<br>&emsp;&emsp;人要在土地上建设房屋、修建建筑等，因为要破土开挖，都会惊扰到相关神灵，造成很多难以承受的不良后果，如凶灾疾病、意外伤亡等，因此需要特定的仪式和方法加以处理避免，起土安谢法事是最常见的一种。<br>&emsp;&emsp;此法需在破土动工之前操作，需要摆香案、请神灵、安土地、破灾煞等等，操作繁琐，必须择吉日吉时现场实地操作。按照具体情况议定费用，包括阴阳宅、各类工程建设项目的动土开工、事故处理、大厦封顶等。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="9">10. 消灾祈福送替身&emsp;四万九千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;秘法送替身，结合命理与风水化解，并坛前上表，适用于童子命化解、体弱多病、小儿关煞、命理关口、各类官非口舌、运气不顺、冤孽纠葛、灾祸缠身等。具体事项具体协商。<br>&emsp;&emsp;替身法的原理，是用特定的信息物按照一定规则，制作出一个与缘主某些关键信息相同的替身，然后将其按照特定方法处理掉，比如烧掉等，即可化解缘主本身的凶灾不顺等，达到趋吉避凶的目的。替身的制作和处理都有严格的步骤与注意事项，材料、符箓等针对不同事由都是不同的，而且中间有许多小的关窍，可以避免诸如送替身操作不当反而对自身运气产生不良影响等问题。<br>&emsp;&emsp;民间送替身应用最常见的是化解童子命，其实其作用远非这么局限，人生的很多疑难问题，都可以通过送替身来加以处理，运用之妙，存乎一心。魁钺星辉采用的送替身秘法，源自茅山正传，理法完备、系统完整，需结合命理与风水化解、开坛上表等综合操作。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="10">11. 解怨超度解冤结&emsp;一万九千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;超度并非一定就会将亡魂超度去西方极乐世界或其他世界，这个是任何人都做不到的，亡魂的去向取决于亡魂自身的情况，如果生前并不信佛或信道，则基本不可能去往佛国或道境，而是会继续在六道中轮回。<br>&emsp;&emsp;超度的意义是两方面：<br>&emsp;&emsp;a. 推动亡魂尽快进入下一段生命旅程，而不是由于怨恨、不舍、条件不具备、地府手续等问题而滞留人间，影响活着的人正常生活。<br>&emsp;&emsp;b. 通过超度消解掉亡魂自身的一些问题，增加其功德和能量，使其尽可能投生到好的地方去，帮助亡魂得到解脱和更好的一段生命，活着的关系人也会受到庇佑。<br>&emsp;&emsp;普通亡人、婴灵等皆可超度，引起家宅不安、疾病不顺、意外伤灾等各种问题的阴性存在亦可超度。超度可以做多次，如果亡魂已经往生善处，超度的意义则是对其进一步的加持和帮助，使其在新的一段生命里更如意顺利，相应的活着的关系人一样也会受益，是冥阳两利的事情。<br>&emsp;&emsp;此法需要提供亡人的姓名、生辰、去世时间、去世地点、阴宅所在具体地址等信息。<br>&emsp;&emsp;常识参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/chaodu">关于超度的一点常识</a></p><br />]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://kuiyuexinghui.github.io/s/minsu</guid><title>日常民俗活动</title><description>魁钺星辉，继承与发扬传统易学、风水、道法之真传正义，博采众长、去妄除繁、真修正道、迳世致用，为往圣继绝学，造福有缘众生。</description><link>https://kuiyuexinghui.github.io/s/minsu</link><pubDate>Mon, 1 Jan 2024 09:00:00 +0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<br /><blockquote><p>此文为2024年服务费用，每年都会对费用标准进行微调。<br /> <br /> 以下活动皆需要提供：当事人的姓名（身份证上的名字）、出生时间和出生地（尽可能精确）、当前的生活常住地址（具体到小区、村或街道、乡镇即可）。<br /> 若无特殊情况，皆不需要当事人到场，只需提供尽可能准确的前述信息即可。个别活动有特殊要求的，会在介绍中单独列出，请留意。</p></blockquote><br /><h3>目录</h3><a class="item-index" href="#0">1. 填还受生债并解怨超度&emsp;一万六千八起</a><br /><a class="item-index" href="#1">2. 善缘招财旺财&emsp;一万六千八/半年</a><br /><a class="item-index" href="#2">3. 烧送祭祀福袋&emsp;一千二/次</a><br /><a class="item-index" href="#3">4. 日常祈福烧供&emsp;一千二/次</a><br /><a class="item-index" href="#4">5. 日常供香供养&emsp;一千/月</a><br /><a class="item-index" href="#5">6. 法坛代求灵签&emsp;六百/次</a><br /><a class="item-index" href="#6">7. 助运祈福烧供&emsp;一千六百八起</a><br /><a class="item-index" href="#7">8. 催文昌助考旺考运&emsp;六千八/3次</a><br /><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="0">1. 填还受生债并解怨超度&emsp;一万六千八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;填还受生债对财运、健康、事业、家庭等诸多方面皆有较大正面影响，尤其对于老人与孩子还有特殊意义。<br>&emsp;&emsp;同时会为当事人做烧供、解冤结、超度冤亲债主等，解决隐态中的信息干扰，全面改善运气。<br>&emsp;&emsp;一般情况下，每年的以下时间会安排集中填还：<br>&emsp;&emsp;正月初九日、正月十九日、二月二十三日、三月二十六日、四月二十七日、六月初四日、七月初四日、八月初三日、九月初三日、十月初十日、十一月初九日、十二月二十日。<br>&emsp;&emsp;如需单独填还，可另外选择吉日，或安排在当事人的农历生日，效果更佳。<br>&emsp;&emsp;常识参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/shousheng">受生债常识杂谈</a></p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="1">2. 善缘招财旺财&emsp;一万六千八/半年</a></h3><p>&emsp;&emsp;招财催财是道法中很重要的一个门类，毕竟钱财关系着人在社会上生存立足，更是修行者不可或缺的保障因素，经过历代传承者的探索和完善，已经形成了完整有效的技法。<br>&emsp;&emsp;师门传承使用的招财法来自闾山正法，属于正道招阳财的方便法门，传承有序、完整、功效有依托。本法以武财神赵公明为主神，兼奉五路财神，并且着重借助普庵祖师与土地神的力量，以增加贵人缘为基础拓展财缘，进而形成可累积、持久不衰的财源。<br>&emsp;&emsp;本法区别于普通招财之法的关键点有二：一是借助天时与丁奇玉女的能量，化用丁甲秘法，能量宏大、持久；二是在拓宽财源招财的同时，兼备守财、蓄财之功，避免形成只顾招财而忽略破耗问题，进大出更大、过手浮财的局面。<br>&emsp;&emsp;此活动安排在干支历的每个丁日进行，即丁丑、丁卯、丁巳、丁未、丁酉、丁亥六个日子，亦即大约每十天进行一次。<br>&emsp;&emsp;由于招财是个长期的过程，财运的转向和聚集都需要一定的时间积累，招财法具备持续性、累积性，故而一般不推荐进行单次招财，正常情况下以十次为单位，或半年、一年为周期进行。<br>&emsp;&emsp;常识参考：<a class="link-blue" href="https://kuiyuexinghui.github.io//p/cuicai">催财法漫谈，论挣钱是个高难度技术活</a></p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="2">3. 烧送祭祀福袋&emsp;一千二/次</a></h3><p>&emsp;&emsp;中国人讲究“事死如事生”，于是有清明节这样追忆故去亲人、探望先亡长辈的节日。古人如此做并非纯是出于文化概念，而是用超凡的智慧切实认知了冥阳之间的隐秘联系，意识到了世界阴阳两面的互相扰动与影响。对活着的人来说，去世的人并非不存在了，而是转换成了另一种形式继续存在和施加影响，祭祀亡者，对活着的人和亡者自身都会有很关键的正面影响。<br>&emsp;&emsp;祭祀福袋内物品为：上申文书、手绘敕制超度符、手工印制玉皇钱、手工折叠普通元宝、真锡箔纸元宝、超度咒轮等。<br>&emsp;&emsp;可以给每名亡人烧送多份，也可以给多名亡人烧送一份，或每个阴宅烧送一份或多份皆可。<br>&emsp;&emsp;由于福袋体积大、易破损，一律由魁钺星辉集中代烧、经由东岳冥府转送，如有特殊需求也可前来自取，然后自行至阴宅前烧送，效果都是一样的。<br>&emsp;&emsp;每年固定集中烧送的时间为：清明节、中元节（七月十五）、寒衣节（十月初一）、冬至节、春节（小年至除夕之间择日）。<br>&emsp;&emsp;其他任何时间也都可以单独烧送，如每个月的初一、十五，或亡人的忌日等，只需要提前1-2天联系预定即可。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="3">4. 日常祈福烧供&emsp;一千二/次</a></h3><p>&emsp;&emsp;三种烧供费用：1200、3600、6000<br>&emsp;&emsp;区别在于烧送的银钱元宝等物品数量上的差别，难度越大越紧急的事项，烧送数量越多则效果越好。<br>&emsp;&emsp;烧供的意义：正神护持，消灾解难，常保吉祥平安。正神阴中辅助，推动所求事务顺利如愿进展。阴钱换阳钱，求财之最便捷快速的方法。<br>&emsp;&emsp;烧供对象：以东岳大帝、本府城隍、当方土地为主，可兼供所求事项主事的神灵。 城隍、土地，皆以烧供者所在地为准，另外，根据所求具体事项，可以同时烧供其他神灵，如求财可加供赵公明元帅、五路财神，求功名可加供文昌帝君、魁星等。<br>&emsp;&emsp;东岳大帝主管阴阳两界，监察人间善恶，掌管一切生命的生死寿夭、贵贱尊卑之生杀大权，并下辖地府、掌籍幽冥，通天达地、保国佑民。东岳大帝为阴阳两界司命之主，统管天下城隍。人从生到死及生前、死后之一切事务，皆在东岳大帝职司范围之内。魁钺星辉神坛供奉主神之首即为东岳大帝。<br>&emsp;&emsp;城隍为一地之长官首脑，主管地方一切大小事务、户籍人口等，且执掌阴中兵权，赏善罚恶，总司当地阴阳两界的平衡，权威极大。可以粗略理解为有兵权的市长。城隍是规律的化现，无论佛道两教还是任何宗教或修行门径，都要与城隍协调关系配合各项事务，只要在当地生活，就必须遵从其规则。<br>&emsp;&emsp;土地为主管一地日常事务的正神，地面上一切存在皆属于其管辖范围，影响力遍及人生活的一切细节，同样为规律的一种化现。可以粗略理解为村长、街道主任。土地官职虽小，却是各项事务执行、规律运行的最末端、最直接实施之处，关系极大。尤其人的财运分配、福寿增减，最直接的执行者即是土地神。<br><br>&emsp;&emsp;注意事项：<br>&emsp;&emsp;a. 烧供一般固定时间为每个农历月的初一、十五，以及三月初三、九月二十八等神灵寿诞之日。平时亦可随时烧供，每天都可以安排，请提前预约确定时间。<br>&emsp;&emsp;b. 不同价格代表不同的烧供数量，主要烧供物品为特制金元宝、黄裱纸、普通金银元宝、各类大钱、各类纸钱、各种咒轮、各种供品、各种衣物用具等，随机搭配安排。<br>&emsp;&emsp;c. 烧供皆严格按照道家真传仪轨进行，配有符令、印章齐全的表文，并有专门的召请、祈福用符箓、咒语等，效果完全不同于普通烧供。<br>&emsp;&emsp;d. 请务必提供清楚烧供者的姓名、性别、出生年月（有准确八字更好）、所在地（常住地为准，可以为多个）、主要诉求（如求财、求官、求健康等，尽可能具体清楚），以便填写表文。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="4">5. 日常供香供养&emsp;一千/月</a></h3><p>&emsp;&emsp;神坛上香上供包括二十四小时盘香、立香、蜡烛、供品、茶、酒等，费用约为30元/天。<br>&emsp;&emsp;道经说“宝香焚在金炉内，香烟缭绕达上苍”。说明“香”是人与神之间的通讯物，我们通过烧香，香烟袅袅能把我们的祈愿信息传达给神明，从而祈求神明保佑。因此道经中说“三柱真香通信法，三界神明降福来。”<br>&emsp;&emsp;通过香的加持力，向神鬼祈求帮助，或三界者传达家人平安、事业顺利，家道兴隆，生意兴隆，祛病消灾，开运旺运，超度亡灵，超拔婴灵，学业有成，婚姻顺利，添丁求子等等诸多的心愿或诉求。可以为本人求，也可以代他人求。<br>&emsp;&emsp;烧香其实就是积阴功，通过烧香可以为自己和家人积累福报，尤其经常供香，会大量积累阴德，这些都是自己日后福报的资本。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="5">6. 法坛代求灵签&emsp;六百/次</a></h3><p>&emsp;&emsp;此为求签一次费用，供神坛日常上供等开销使用。<br>&emsp;&emsp;本坛灵签为闾山传承中独立的一支华光大帝灵签，共有灵签六十四枚，每一签都配有一个六十四卦以及相关诗文、历史典故，并且每一签都分有二十四类占事解说，基本覆盖了全部常见的人事问题，签文中不但有所问之事的反映，还有事情的成因、解决方法与大致应期等，信息立体而丰富。<br>&emsp;&emsp;求取灵签有严格的特定程序，首先要焚香上启，禀明求签人的姓名等相关信息，以及所要求问之事，然后摇动签桶得到一枚灵签，此时必须先打卦确认是否有误，得到圣卦后才能进行签文查看，如果不得圣卦，则需要重新求签。如果遇到特殊情况连续三次求不到签和圣卦，则需要按照师传秘法加以处理，解除干扰方可。<br>&emsp;&emsp;经过历代祖师以及师门十本坛多年的实践验证，本坛灵签威灵显著，常有神断出现，且依之进行处理效果良好，确乎是道门珍秘、传承之宝。<br>&emsp;&emsp;请详细说明个人信息（姓名、性别、所在地等）和求问具体事项，由法坛弟子代为坛前摇签求问（自己来坛求签更诚）。<br>&emsp;&emsp;以一事一测为主。求测事项请尽量描述清楚明确，以便得到尽可能精确的答案。代求后将发送签文照片，并简单解释签文、给出化解建议等。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="6">7. 助运祈福烧供&emsp;一千六百八起</a></h3><p>&emsp;&emsp;适用于各种运气不顺、时运不济、霉运连连、事业中断、流年不利、灾病不断、坎坷多难、口舌是非、官司斗讼、小人作害、贵人不遇、人际不睦、财运艰难、惶惑不安、精神无主等。<br>&emsp;&emsp;主要烧供对象为当事人本家神灵先祖、所在地的城隍土地、当方有缘善神等，即“现管”层面，同时会在坛前上表通名，将当事人相关信息上呈东岳帝君，即“县官”层面。<br>&emsp;&emsp;如此两方合力，力求将对当事人不利的因素化消无形、降到最低，将有利因素放大发挥、助其起效。<br>&emsp;&emsp;当然此法亦非万能，也需要时间来累积效果，最好当事人能自己做一些配合修行，如果事情重大或情形严重，还是要做专项法事处理更佳。<br><br>&emsp;&emsp;需要提供：当事人姓名（身份证上的名字）、出生时间、当前详细住址（主要活动地为准，尽可能详细。祈福转运包每份只能写一个地址，如在多地活动，须烧多份）、详细事由（当前面临的状况、主要的问题、自己判断的问题成因等）、主要诉求（如运气好转、消解官司口舌、身体健康、夫妻和睦、财运改善、学业有成、催桃花、催官贵等等，越具体越好）。<br>&emsp;&emsp;物品内容：红纸袋一个（内为烧供给城隍土地等神灵的银钱元宝等物品）、黄表纸两刀、咒轮纸一叠、符箓两道、符袋一个（内有符箓一道）、竹签香三根、蜡烛一对。<br><br>&emsp;&emsp;使用方法：<br>&emsp;&emsp;a. 在太阳落山之后到次日日出之前，找一个十字路口边上或公园、荒地。<br>&emsp;&emsp;b. 到地点后，先点两个蜡烛，然后在蜡烛上点燃三支香，插到地下。<br>&emsp;&emsp;c. 先烧几张黄表纸和城隍土地符，然后全部黄表纸、咒轮纸和红纸袋一起烧，红纸袋不要拆开，直接烧就可。<br>&emsp;&emsp;d. 待所有纸张快烧尽时，最后临走时再烧解灾化煞转运符（有“北帝”字样），烧完符即走，直接走不要回头，更不要返回。<br>&emsp;&emsp;e. 未烧完的香和蜡烛留在原地即可，不用处理。<br>&emsp;&emsp;如有条件，可配合佩戴用百解小符牌（秘制百解灵符随身小符牌），以及百解灵符符牌摆件（百解符牌消灾赐福赦罪解厄摆件）或纸质贴用百解符使用效果更佳。<br><br>&emsp;&emsp;注意事项：<br>&emsp;&emsp;a. 文后“配合修法”中的咒语，当事人如有条件可长期坚持持诵效果更佳，不持诵亦可。<br>&emsp;&emsp;b. 可以为他人代烧，只需要提供对应信息即可，无需当事人知情，但代烧人烧转运祈福包的地点，必须与当事人在同一地方（至少同一个城市）。<br>&emsp;&emsp;c. 此法随时可以进行，无需选择特定时间。可以每年、每半年、每三个月或每个月烧一次，如遇紧急事务，可每天烧一次，连续七天。<br><br>&emsp;&emsp;配合修法：<br>&emsp;&emsp;a.每天晨起洗漱完毕、着衣整齐后，面朝东方拜三拜（磕头礼拜或拱手礼皆可），然后默念或出声念诵“九天应元雷声普化天尊”圣号三十六遍，念好后再拜三拜即可。整个过程耗时约两分钟。<br>&emsp;&emsp;b. 每天晚间临睡前，观想观世音菩萨形象，念秘传观音消灾咒四十九遍或一百零八遍（咒语由老师单独告知）。<br>&emsp;&emsp;c. 条件允许的，可每天持诵消灾吉祥神咒一百零八遍。<br><br>&emsp;&emsp;附：消灾吉祥神咒<br>&emsp;&emsp;拿摩三满多，母陀难，阿波啦底，贺多舍，所囊南，达至脱，唵，戒戒，戒西，戒西，哄哄，入哇啦，入哇啦，波啦入哇啦，波啦入哇啦，底色吒，底色吒，色至里，色至里，缩泼炸，缩泼炸，扇底加，室里以，所哇呵。<br>&emsp;&emsp;nā mó sān mǎn duō。mǔ tuó nán。ē bō là dǐ。hè duō shě。suō láng nán.dá zhí tuō.an.qié qié.qié xì.qié xì.hōng hōng。rù wā là。rù wā là。bō là rù wā là。bō là rù wā là。dǐ sè chà。dǐ sè chà。sè zhì lǐ。sè zhì lǐ。suō pō zhà。suō pō zhà。shàn dǐ jiā。shì lǐ yì。suō pó hē。</p><br /><br /><h3><a class="no-underline" name="7">8. 催文昌助考旺考运&emsp;六千八/3次</a></h3><p>&emsp;&emsp;考试助运包括中考、高考、考公、考研、各类资格考试、各类执业考试等所有考试类型。<br>&emsp;&emsp;中高考之外的其他考试，需根据个体情况决定助考次数和时间，无法进行集体助运，只能独自安排。<br>&emsp;&emsp;中考助运和高考助运有集体和单独两大类，都是分三次进行。集体助运分别安排在考前42天、21天、7天前后，每个考生都会单独写表文、烧供，并在坛前集体祈福。单独助运则根据考生八字选定三个时间，分三次单独上表、烧供、坛前祈福。需要提供考生姓名、出生时间、生活常驻地（具体到县市）、所在学校。<br>&emsp;&emsp;助运的主要作用：<br>&emsp;&emsp;a. 助力考生有个好的复习状态，这一点主要针对冲刺阶段的知识梳理、押题等，可以最大限度优化复习效率和效果。<br>&emsp;&emsp;b. 辅助考生考试临场发挥，改善考试注意力等状态，尽可能减少失误丢分的情况，模棱两可的题目尽可能得分。<br>&emsp;&emsp;c. 提升考生发挥与目标录取之间的匹配度，优化竞争序列，尽可能提升竞争优势，增大录取的几率。<br>&emsp;&emsp;学习是一个积累的过程，任何事情都需要基础和前提条件，单纯依靠法事实现成绩颠覆式跨越是不可能的，除非很极端的情况，但那都是个例，通常情况下法事起到的是助推、优化的作用。<br>&emsp;&emsp;尤其在边沿的情况，比如徘徊在录取线、本科线、重本线等附近，可以达到跳一跳够得着的目标，这是法事最大的作用和意义。<br>&emsp;&emsp;按照实践经验，助力成功的情况，往往会显现为过线一分或两分，或其他形式的卡边、擦线通过。 助力也并非一定百分百成功，按照实践经验，如果实力与目标差距过大，或时机不合适，往往会显现为差一分或两分，或其他形式的卡边、擦线不通过。<br>&emsp;&emsp;改善平日学习状态、提升学习效率，可使用 <font color=#CF1F2E>助学助考护身益智紫檀挂件 或 魁星助学符 | 古法手绘灵符、文昌文运符 | 古法手绘灵符 或 定制符箓红木小屏风摆件 </font>等法物。</p><br />]]></content:encoded></item></channel></rss>